入元朗「買老婆餅」應變須知

入元朗「買老婆餅」應變須知

有網民將7.27定為「國際老婆餅日」。互聯網

【嚴陣以待】

【本報訊】有網民把今日定為「國際老婆餅日」，有人發起南生圍生態遊，由元朗出發；藝人何韻詩亦表示今日會入元朗與一眾書迷會面。不過無論是購物狂、追星狂或觀鳥，有鑑於元朗六日前曾經發生恐怖襲擊，港鐵、教會及各大專院校均已作出應變準備，提防突發事件。

記者：陳沛冰

何韻詩昨在facebook專頁表示，她兒時也經常入元朗，「因為我阿爺仲在生時間住喺元朗，我老竇同啲阿叔啊姑姐啊都係元朗大嘅」；有鑑於最近常有人提起元朗，她決定今日入元朗遊山玩水重拾童年回憶，「地方空曠又會特別曬，帶把遮都無妨」。

何韻詩舉行流動簽名會

何韻詩在灣仔書展期間曾舉辦簽名會，上網得知很多新界朋友嫌遠未能前往，要求她親臨元朗見面，「咁既然一場入到嚟喇，冇理由唔順道做個見面會啦」。她還明言這是流動簽名會，並提示書迷：「我諗住行完街回完憶見完面就走，各位乖仔乖女都要記得入夜就好出返去同屋企人食飯喇，唔係天黑搵唔到路返出嚟就唔好啦。」

被拒舉辦遊行的元朗居民鍾健平表明，今午仍會一個人由水邊村遊樂場出發，步行至元朗西鐵站；據了解，港鐵已抽調大批人手在西鐵元朗及朗屏站戒備，包括顧客及收益保護組等，部份人員更要今早6時到站候命。

被轟於7.21晚沒有即時要求車長不停元朗西鐵站，導致多名無辜乘客被白衣人打的港鐵，並沒正面回應事件，官方只表示警方會加派人手於車站巡邏，確保車站乘客及員工的安全，「港鐵會致力維持車站運作安全和順暢，繼續密切留意車站情況，靈活調配人手，維持秩序，及與警方保持溝通」。

九巴則表示會因應實際路面情況，靈活調配車務及實施改道措施，但未有提及會否或哪些巴士線需改道。九巴亦表示，有指引予車長、站長及前線車務督導人員處理突發情況，以員工及乘客安全為首要。控制中心和外勤人員，會密切留意交通情況，適切調動車務和維持秩序，並與運輸署緊密聯絡，遇緊急情況會報警求助，及透過傳媒、九巴網頁及fb向公眾通報最新安排。

藝人何韻詩透露今日會暢遊元朗，順道與該區粉絲見面。資料圖片

三教會開放予公眾休息

元朗市區一帶三間教會表示，今日會開放予公眾休息，包括宣道會天頌堂（虹方301）、宣道會元基堂及基督教香港信議會元朗生命堂，服務包括食水、洗手間及義工支援。

多間大學則表示，關注學生在此段期間所面對的各種壓力及風險，呼籲同學小心注意自身安全。大學會盡力透過不同渠道提供可行協助，並提供支援措施。支援包括法律支援及醫療支援。

鄉議局主席劉業強呼籲遊行者千萬不要攻擊村內祠堂及祖墳等，他不希望有村民為保護家園、家人，與示威者有肢體衝突。十八鄉鄉事委員會主席程振明亦說，不希望有人因政治問題衝擊鄉民家園，否則一定會守衞。

上一則
上一則
張建宗代道歉 警隊狂轟：勢不兩立
下一則
下一則
元朗大馬路一帶主要地標